馬時亨：試行發現問題是好事 批評港鐵隱瞞是不合邏輯

高鐵「動感號」列車本周二（3日）晚完成試行返回石崗車廠時，尾卡右邊4個車輪出軌，引來行車安全的憂慮。港鐵主席馬時亨表示事件不會影響高鐵今年9月底通車的安排，又指試運正是為了找出毛病，重申港鐵在安全方面不會作任何妥協，市民毋須擔心。

馬時亨說，港鐵當晚已即時通報政府部門，認為批評港鐵隱瞞事件是不智及不合邏輯，直指「有些人好像當我們發現(事件)一分鐘後就要公布」。

港鐵主席馬時亨今早出席商台節目時，重申港鐵視安全為第一，試運正是為了找出毛病，而在第3日試運便發現問題是好事。他指普通列車通常試運3個月，高鐵試運期則有6個月。他又指有關彎位路段只供維修後列車駛回車廠使用，平時行駛不會使用，市民可以放心。

對於有人批評港鐵隱瞞事件，馬時亨稱，當日凌晨發現問題已立即向政府部門通報，其後技術人員、公關部等處理事件，同日早上即發出新聞稿，下午6時多會見記者，認為批評港鐵隱瞞是不智及不合邏輯，「有些人好像當我們發現(事件)一分鐘後就要公布」。

馬時亨表示，列車生產商青島四方、機電署當日已到場視察，現時正繼續調查事件，若有結果會第一時間向政府匯報。他強調一切在陽光下進行，有任何不安全都不會讓乘客乘坐，市民毋須擔心。

馬時亨回應vs港豬澳大橋管理局回應

真係高下立見

出軌都係好事
俾機會港鐵唔隱瞞事件

出軌都叫好事

翻埋軒咪變喜事

車*

想睇高鐵開通後出事

你唔識用啟用？

應該係通車

白事紅事做嘛
中國人傳統